7月17日老人遊行, 至今未獲「不反對通知書 」

莫非真係暫停發出「不反對通知書 」?

2019年07月15日
【逆權運動】「銀髮族」7.17靜默遊行往政總撐年輕人 至今未獲不反對通知書

反送中運動遍地開花，但市民的訴求卻始終如一，都是希望政府能回應民間五點訴求，明言「撤回」惡法，就連一班「銀髮族」也要為修例發聲。「香港銀髮族靜默遊行」將於星期三（17日）下午5時正由遮打花園遊行到政府總部，要求政府正面回應民間的五項訴求，不過警方至今仍未發出不反對通知書。

是次活動的申請人楊女士強調他們並無任何政黨聯繫，認為過往如6.12遊行期間，她只是以支持者的身份參加，並無自發去舉辦活動支持一群年輕人，在7.1遊行期間雖有以義工身份擺街站，但她坦言當時仍不支持年輕人包圍立法會，認為暴力不能解決問題。直至她看到年輕人進入立法會的片段後，只破壞一些象徵性的東西而非任意破壞，她有感年輕人只是願意為這個社會、香港付出代價，直指「社會上仍然有部份人對年輕人唔了解」，又指近期有不少年輕人輕生，故她今次選擇站出來，希望給予他們支持，同時鼓勵其他「銀髮族」一同站出來。

退休教師譚先生指他們已事先聯絡共18位救護人員包括7名護士、2名醫生及9名急救人員，但由於他們仍未收到警方發出的不反對通知書，故未能確定當日能為遊行人士提供急救服務。譚指摘警方遲遲未發出不反對通知書，並表明他們早於上星期二已提交申請書，星期五亦已討論雙方都能接受的遊行路線，不明白他們仍未收到不反對通知書的原因。譚解釋近日一連串的社會運動源於政府制度不公，又指現時泛民在立法會處於弱勢，加上連串的DQ事件，令市民的聲音未能直達議會。

前社會福利總幹事孫先生慨嘆社會上不斷以「邊青」、「隱青」、「憤青」或「廢青」標籤年輕人，但他直指現時上述的標籤已不再適用於年輕人身上，應以「心水青」形容他們，強調港府應加強理解年輕人的需要。

前社會工作者麥先生指現時港府不少房屋、教育等福利均由民間及一群熱血青年推動政府策劃，強調他們的行動都是有「純正」動機及原因。麥亦指摘警方需反省近期執法時的失控行為及情緒，須「有過必改」。

主辦方預計屆時會有1,500人參與遊行，料遊行約1.5小時完成。主辦單位又提醒參加者需帶備足夠水，穿白衫黑褲，可帶同自製的示威牌前往。遊行隊伍屆時將以1.5米乘20米長的橫額，寫上「反對制度暴力 我要真普選」並沿遮打花園，經終審法院、皇后像廣場、太子大廈、金鐘廊和連儂牆，而終點設為政府總部。

推

怕拐杖有暗器

唔好意思阻大家

［建制議員應總辭］39嘆冷氣逗人工議員拎光環譴責暴力，何君堯關鍵缺席聯署

指各區遊行釀警民衝突 蔣麗芸倡停批不反對通知書

老人家都怕?
唔撚係掛班警犬

如警務處處長沒有在本條例所指明的時限內，按照第(2)款發出、張貼或發布反對遊行通知，即當作警務處處長已發出不反對公眾遊行通知
詳見公安條例14（4）

廢老同廢青都可以we connect 大和解

政府最驚老嘢
撞到少少都上頭版
當時又要道歉
又民意逆轉又盛

唔批係咪唔行得先？夠膽拉埋班老人家囉on9犬

睇電影呢，支杖可以係矛 可以係槍 好危險架

對於警方竟截停視障人士並對白杖的用途有所懷疑，本會深感失望，認為警方必須加強前線警務人員對殘疾人士的認識。

毅進仔認識零舍不同

打又唔打得，咪唔比你遊行囉

根據公安條例,只要依足手續比7日通知,就算無接到不反對通知,都可以照行,險4非佢2出信3反對

根據公安條例,只要依足手續比7日通知,就算無接到不反對通知,都可以照行,除非佢出信反對

民主社會真係好
政府唔係大撚晒

好似話7日都收唔到不反對通知書就代表無人反對開得波